就算冇第三者介入，都會分手嗎？

我同女朋友一齊六年，宜家面對緊分手與否既階段

初初同佢拍拖果時大約廿歲倒，岩岩拍拖已經有d少磨擦，

果時諗岩岩一齊唔適應對方既個性，磨合下會冇事，

拍拖途中keep住周不時為左d小事鬧交，有時仲鬧到好僵，

我好鐘意做運動同玩樂器，佢就踢都唔會郁，岩岩拍拖果時諗住佢最終會比我感染

拍左唔夠一年，就成日同佢鬧交，話我成日冇時間陪佢，結果連樂器都冇玩，生疏哂，

佢工作唔係話咁忙，有時間就睇韓劇，宮廷劇，running man,

初初有時都應酬下佢，一齊睇一兩集

但其實我覺得好無聊，我就成日勸佢睇少d無謂野，搵d有益既興趣玩下，

佢就鬧我，話我睇唔起佢，話我夠周時係度睇動漫，我地既日子就不停係度鬧呢d小事，

最近一年因為屋企問題搬出黎同佢同居，結果每日收工要我即時食個晚飯就返屋企陪佢，

鬧交更多，幾乎每個星期都鬧交，最近終於頂唔順，搬左番屋企，

但好犯賤地收工，放假既時候，我又係我地屋企徘徊，

一方覺得分開大家就會好過，另一面成日心軟哄返佢，真係好百感交集。有冇巴絲可以做我樹窿，同比d分析我

我都7年半 分開咗。 不如你問下自己鐘意佢邊個方面 佢係咪仲係當初你鐘意果個

我鐘意佢笑，唔會四圍釣九公，審美感同我相近，年紀慢慢大左，我覺得我同佢變左好多，我冇信心佢結婚生小朋友，我覺得我浪費左佢好多年光陰

由一開始你話想佢為你改變 已經知件事唔work啦

睇得出你同佢極唔夾，但又唔捨得

我係你嘅話，我會寧願有第三者介入，等自己可以狠心離開段關係

分手唔緊要, 最緊要係有人幫條女埋單

細個我諗住大家都會慢慢改變同習慣大家既不同而接納，點知拖得愈久愈難捨難離，拖到三十歲都黎

我係好優柔寡斷，一方面希望佢可以開開心心唔想佢難受，但另一方面我同佢一齊做唔倒自己想做既野又好難受

若果我真係同佢正式分開，我諗我會操番樂器，另外學下外語

你咁鐘意埋單，我比你去埋，唔緊要佢日後可以開心咁過

你由一開始個想法就唔岩啦
點解要人地為你改變?
你改變自己為下佢唔得?

你咁諗自私左少少

其實你所講嘅問題都好少事 男同女始終都唔同構造 一定有地方唔夾 你忍到6年一定有值得你忍嘅地方 同埋兩個人一齊點都要付出嘅
可能你會覺得無哂激情 但比你遇到下個 再過6年其實都係一樣
你每次心軟去哄佢嘅原因係咩？想息事寧人？定心底裡有少少想佢唔好唔開心？
每次你見到佢有咩感覺？少少開心 覺得幾舒服？定係屌 好撚煩？

其實小習慣方面，大家已經為大家改變左好多
但大事既睇法大家真係南轅北轍，例如，我想生小朋殺，佢就死都唔想生

屌未打完post左
我只希望樓主諗清楚啲問題係咪解決唔到？定其實只係唔再愛嘅藉口？後者嘅請盡早解脫

有第三者同狠到心係無關係㗎

我覺得拍拖唔應該拍到無左自己 你女朋友太過依賴你啦。
大家各自有興趣 但又會互相支持咁先好 任何一方太過依賴 都一定好難行。

初初真係想息事寧人，慢慢見倒佢唔開心，好想令佢平複番
見倒佢有時會心裡面笑出黎，但相處得唔舒服，一發脾氣就會諗屌！好撚煩。

你都諗埋分手既話你會點生活，而唔係諗無咗佢會點，趁早落決定啦，唔啱既無謂拖住大家。
你後悔幾年前無分開，而家都唔分既話，十幾年後你一樣會後悔而家無分手。
但要知道一旦分手，你兩個以後就係分開行，一齊咗幾年未必察覺到自己依賴咗對方，你要好好諗清楚

多謝

佢連自己都知佢係好依賴我，我有時同班男人老友食飯都要跟住黎，舊同學聚會都要跟埋黎，有時收工同同事食宵夜都會嬲我唔早d返黎，佢拍拖拍到連朋友都冇咩再連絡

巴打真係偉大，我接受唔倒任何一方既帽
定係你覺得除左佢，你一無所有？

心裡要好唔捨得佢，但我就係好怕我老左會對佢有怨恨，
怨恨為左佢放棄左自己想過既人生，放棄生兒育女既機會

題外話一下，樓主女友其實中意睇劇都係佢興趣黎，都係種娛樂，樓主又憑咩話係無益，然後逼人去學d你口中所謂有益嘅“興趣”呢？其實唔中意嘅話又點稱得上為興趣？樓主有玩開音樂，咁借問聲樓主女友又有無話你嗰d野係無謂野？佢都只係想你陪佢多d，彈住歌陪佢其實可能一樣得，咁你又唔會太生疏之餘都可以陪佢。

其實講到尾，睇文就覺得樓主講到自己女友一文不值咁，其實睇得出心入面係有少少睇唔起佢，同埋覺得自己好似好叻咁姐，唔夾唔夾，咪又係睇大家點就大家，有幾愛對方姐，懂愛就自然懂尊重，懂尊重自然就能相處。樓主你開po問完，睇怕心入面已經有咗答案，只係想有人留言撐你姐。

唔捨得只係習慣，下面嗰句就知佢唔係你想共渡餘生既人

唔洗多謝，宜家為算佢有第三者，只要係同佢情投意合，我都會好好祝福佢